{
    "question": "Tuliskan 3 penyebab atau dampak perubahan lingkungan (lingkungan menjadi rusak)    yang disebabkan oleh manusia terhadap keseimbangan ekosistem!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penyebab: menebang pohon di hutan dampak menyebabkan longsor</p><p>penyebab: buang sampah di sungai dampak menyebabkan banjir</p><p>penyebab: penggunaan pukat harimau menyebabkan ekosistem di laut akan punah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Penebangan pohon secara liar</p><p>\u2022Banyak nya kendaraan</p><p>\u2022membuang sampah sembarangan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u2022penebangan pohon secara liar menyebabkan kebakaran hutan atau tanah longsor</p><p>\u2022banyaknya kendaraan menyebabkan polusi udara dan kebisingan</p><p>\u2022membuang sampah sembarangan menyebabkan banjir</p><p></p><p></p><p><strong><em>S</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-jenis-kebutuhan-menurut-tingkat-intensitas-579",
            "question": "Tuliskan jenis kebutuhan menurut tingkat intensitas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebutuhan primer.</p><p>Kebutuhan sekunder. ...</p><p>Kebutuhan tersier.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut intensitas atau tingkatannya, kebutuhan manusia terbagi menjadi 3, yakni:</p><p>1. Kebutuhan Primer</p><p>kebutuhan primer itu merupakan kebutuhan yang paling penting untuk dipenuhi. Kalau tidak terpenuhi, maka akan mengancam hidup dari manusia.</p><p>Contoh: kebutuhan sandang, pangan, dan papan meliputi makan, minum, pakaian, dan tempat tinggal.</p><p>2. Kebutuhan Sekunder</p><p>kebutuhan sekunder merupakan kebutuhan yang kepentingannya berada di tengah-tengah. Kalau kebutuhan ini tidak terpenuhi, tidak akan bikin hidup manusia terancam.</p><p>Contoh: meja, kursi, handphone, dan koneksi internet.</p><p>3. Kebutuhan Tersier</p><p>Kebutuhan tersier adalah kebutuhan yang mewah dan mengedepankan gengsi. Kebutuhan ini sama sekali tidak mengancam kehidupan manusia.</p><p>Contoh: mobil mewah, kapal pesiar, motor <em>sport</em> yang mahal.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu ya teman</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengembangan-agrikultur-di-indonesia-memiliki-beberapa-hambatan-d-796",
            "question": "pengembangan agrikultur di Indonesia memiliki beberapa hambatan Di bawah ini yang bukan termasuk hambatan pengembangan agrikultur di Indonesia adalah yang bukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya saya ngak tau kok tanya saya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>YSNGTKTS</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pengelompokan-rumah-tangga-keluarga-784",
            "question": "Sebutkan pengelompokan rumah tangga keluarga!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ayah, ibu, anak</p><p></p><p>maaf ya kalo salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-ekonomi-berupaya-menyejahterakan-masyarakat-pemerintah-mela-200",
            "question": "Peran ekonomi berupaya menyejahterakan masyarakat pemerintah melakukan kegiatan ekonomi antar negara dengan cara Menjual dan membeli barang atau jasa ke negara lain Kegiatan ini disebut ......dan....... ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>impor dan ekspor</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena negara membutuhkan barang dan jasa</p><p></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dahulu-petani-memakai-alat-apa-untuk-pengolahan-tanah-500",
            "question": "Dahulu petani memakai alat apa untuk pengolahan tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan kotoran hewan yang bisa dibuat pupuk untuk proses pengolahan tanah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alasan-daerah-tepi-pantai-awal-mendapatkan-pengaruh-islam-sebab-625",
            "question": "Alasan daerah tepi pantai awal mendapatkan pengaruh islam sebab . . .\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Karena</strong> <strong>adanya dermaga/pelabuhan tempat bersandarnya kapal-kapal dari daerah lain</strong> (kemungkinan belum adanya pesawat di Indonesia) yang mengakibatkan pantai menjadi tempat dimana berkumpulnya orang-orang itu sehingga mereka bisa dengan mudah bertukar informasi dan menyebarkan agama Islam lewat berbagai cara, diantaranya:</p><p>- Pernikahan dengan orang luar</p><p>- Dakwah</p><p>- Mengobrol (yang memungkinkan terjadinya pertukaran informasi), dsb. Cmiiw^-^</p><p><strong>Semoga membantu:)</strong></p><p><strong>Jadikan jawaban terbaik ya!</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yg-timbul-dari-perbedaan-kondisi-alam-di-indonesia-ad-780",
            "question": "Keberagaman yg timbul dari perbedaan kondisi alam di indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keberagaman yang terjadi akibat adanya perbedaan kondisi alam adalah keragaman yang dimana terjadi di Indonesia. Dalam hal ini contohnya adalah sebagai berikut:</p><p>Pada daerah pegunungan seperti Bandung umumnya makanannya adalah makanan yang hangat. Berbeda dengan wilayah dataran rendah seperti Jakarta memiliki banyak makanan yang dingin.</p><p>Pada masyarakat yang hidup di pulau transportasi utama adalah kapal, tetapi pada masyarakat yang tinggal di pulau besar adalah kendaraan darat.</p><p>Pada masyarakat kalimantan umumnya membuat rumah dengan kayu karena mudah mendapatkannya. Pada masyarakat Jawa membuat rumah dengan material karena mudah mendapatkan material dari gunung berapi.</p><p></p><p></p><p>Pembahasan</p><p></p><p></p><p>Keberagaman adalah sebuah bentuk dari kondisi pada sebuah masyarkaat yang memiliki banyak bentuk perbedaan dalam berbagai macam bidang. Umumnya akan memiliki pemahaman bahwa setiap individu adalah unik.</p><p>Pelajari lebih lanjut</p><p>1. Materi tentang keberagaman brainly.co.id/tugas/15318005</p><p>2. Materi tentang keberagaman brainly.co.id/tugas/9047757</p><p>3. Materi tentang keberagaman brainly.co.id/tugas/5236833</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbedaan budaya tradisional dari setiap daerah . Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah3-bentuk-hubungan-antara-benda-mati-dan-makhluk-hidup-yan-727",
            "question": "Tulislah3 bentuk hubungan antara benda mati dan makhluk hidup yang dapat mempengaruhi jenistanaman yang tumbuh dan hewan yang berkembang di suatu daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>tanah,suhu,dan curah hujan di suatu tempat mempengaruhi jenis tumbuhan dan hewan yang berkembang di daerah tersebut</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>maaf kalo salah</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-macam-macam-kebutuhan-menurut-intensitasnya-atau-ting-955",
            "question": "1. Tuliskan macam-macam kebutuhan menurut intensitasnya atau tingkatannya    2. Bedakanlah kebutuhan jasmani dan rohani dan berikan contohnya masing-masin\r\n3. Tuliskan 7 faktor-faktor yang mempengaruhi kebutuhan manusia menjadi be\r\nyang lain\r\n4. Bedakanlah antara barang ekonomi dan barang bebas serta berikan contohnya m\r\n5. Berdasarkan proses pembuatannya, alat pemuas kebutuhan dapat dikelom\r\nTuliskan dan jelaskan beserta contohnya masing-masing\r\n6. Apa yang dimaksud dengan tindakan ekonomis dan apa tujuannya\r\n7. Tuliskan 4 macam motif ekonomi.\r\n8. Tuliskan salah satu pengertian prinsip ekonomi pada umumnya\r\n9. Tuliskan 4 penerapan prinsip ekonomi dalam kegiatan komsumsi\r\n10. Setiap barang memiliki nilai guna yang berbeda. Tuliskan 4 (empat)\r\n11. Tuliskan 4 yang termasuk faktor produksi alam\r\n12. Tuliskan pengertian Permintaan\r\n13. Apa yang dimaksud dengan kurva penawaran?\r\n14. Tuliskan pengertian pasar secara luas.\r\n15. Tuliskan 3 fungsi Pasar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. Menurut intensitas atau tingkatannya, kebutuhan manusia terbagi menjadi 3, yakni kebutuhan primer, kebutuhan sekunder, dan kebutuhan tersier.</p><p>Kebutuhan primer. Kebutuhan primer itu merupakan kebutuhan yang paling penting untuk dipenuhi. ...</p><p>Kebutuhan sekunder. ...</p><p>Kebutuhan tersier</p><p></p><p>2.Jasmani adalah kebutuhan yang berhubungan dengan fisik. ... Contoh kebutuhan bersifat jasmani adalah olahraga dan istirahat. Sementara itu, rohani adalah kebutuhan yang sehubungan dengan kejiwaan. Tujuannya adalah untuk memenuhi keperluan jiwa kita, seperti beribadah, rekreasi dan mengistirahatkan otak</p><p></p><p>3.faktor kondisi alam.</p><p>faktor jenis agama.</p><p>faktor jenis profesi atau pekerjaan.</p><p>faktor sosial dan status ekonomi.</p><p>faktor adat istiadat.</p><p>faktor peradaban.</p><p>faktor hobi atau kegemaran</p><p></p><p>4.Barang yang tergolong ekonomis memiliki jumlah yang terbatas. Sementara sebaliknya, barang yang bebas memiliki jumlah yang tidak terbatas. Jumlah barang yang terbatas tersebut dapat disebut juga sebagai kelangkaan barang. Dari hal ini dapat disimpulkan bahwa barang yang ekonomis jumlahnya sedikit</p><p></p><p>Maaf ga bisa tulis semua</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-hukum-penawaran-apabila-harga-kebutuhan-pokok-naik-m-557",
            "question": "Berdasarkan hukum penawaran, apabila harga    kebutuhan pokok naik maka jumlah barang\r\nyang ditawarkan akan\r\nturun\r\nb. naik\r\nc. stabil\r\nd. berubah-ubah\r\na.barang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d berubah ubah soal nya harganya naik</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Naik</p><p>Penawaran ( Supply )</p><p>di dalam hukum penawaran semakin tinggi harga, maka jumlah barang yang ditawarkan akan semakin <strong>banyak</strong>, sementara semakin rendahnya harga barang, maka jumlah barang yang ditawarkan akan semakin <strong>sedikit</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}